德國留學嘅巴絲請入

小弟21年DSE，武肺之前plan好哂攞dse個分係個邊補大學讀。

但係各位可唔可以答下我，依家咁樣仲收唔收國際生

同埋可唔可以分享下係個邊讀書嘅經驗

小弟全家零留學經驗，都唔知點算好

其實留學唔洗經驗。。。
自己做好晒 research 快過上嚟問人啦

我個時留學啲嘢都係自己搞掂晒
同埋千祈唔好搵agent幫你手
如果個啲嘢可以自己搞掂嘅話

同問

個人能力問題, 有啲港孩就咁, 啲垃圾問題寧願做伸手黨都唔願意花十幾分鐘上學校個網搵最 precise 嘅答案, 依家有埋 google translate 語言再差都可以同校方 email 交流

利申 : 係南德做野多年

DAAD 幫到你

真 其實visa問題一係問校方 一係上領事館個度睇/問
最準確嘅答案 點解要上嚟問

出去留學喇樓主 去到個邊仲多嘢要靠自己
你依家上網Search下仲好啦

我有send email 問間學校
但係冇人覆

個search system幾好用
德國好似對dse分數要求唔高
好似6個3就收

依家B1

Danke

我都係自己搞，老豆老母冇幫過手
只係依家咁嘅情況有啲迷惘

Yes

TUM
Aerospace engineering

係 起碼德國最top

B1 TUM undergrad點得，比你入到都無意思。我記得mech master都要最少B2/C1，undergrad應該最少C1

唔識engine野
但TUM係德國最top既大學
收左你都唔知讀唔讀得掂

我會keep住學

由undergrad開始應該無問題，人地高中無香港咁難不過頭一二年啲Analysis 123就要小心

樓豬搵下英文program讀算啦
呢家應該多左好多

咁我理科底好而且有興趣 可以一試下話？

望best 5 35

學生質素應該屈左香港機
話哂德國第一學府
Frd係二線u讀ug
都間唔中都肥exam

我都係咁諗

可以試既
但俾定心理準備你

合租WG都貴？

溫書溫到無聊上黎R被人屌

可以試埋ETH Mech，二間U Mech水平差唔多

我家下租緊500 euro，不過學生有得再平

Ching介唔介意講下你講邊間

讀

唔係中介黎，上網搵WG，不過要同住係到啲roommate做interview，未到埗你最多搵medici living，但一定無咁平，我一到埗嗰幾個月都係租緊590Euro，但你唔係德國好難搵到人租比你。之後再等平WG，香港人group有時都有平WG

我淨係喺德國做嘢，之前係歐洲讀不過唔係德國

其實慕尼黑係德國再貴相對世界上好多地方算好撚好撚平, 學費又唔洗畀, 交通又有優惠, 陣間伸請埋學生宿舍好似先 eur 3xx 個月, 仲想點, 我係 hasenbergl 有間 2 房 apartment 想加租都因為政府 mietspiegel 加唔成, 社會主義到呢

益下樓主

德國公立大學免費

原來München 啲學生宿舍咁平，我之前係法國巴黎問過學生宿舍普遍800-900歐 仲以為慕尼黑樓價物價好高添

都係個句 祝你好運

想問下ching你係直接apply Bachelor degree定Studienkolleg

我都肥過不次 仲要international Master course

不過 唔排除有啲人特登肥 睇下份卷點樣 下次準備得再好啲黎考 因為transcript 只會計pass 個一次

600歐一間房 起碼

International master course

Bachelor 無international course

C1 德文係起碼

好似要有testdaf 定DSH 先報到

呢個唔肯定

800歐乘12
好似

你send 去邊個Office
Institute 定 international office?

853

我嗰陣直接上daad office 問
個職員同我講話正路dse 起碼best 5 20 分先收

歐洲啲master真係幾抵讀
重要識英文就得
連瑞士都係一年一萬港紙左右

至少兩間e字頭係

Berlin 百幾歐巳經有

我fulltime 同事話正路起碼dropout 一半
佢話當年Hochschule 讀咗一個月
佢嗰batch 學生已經冇撚咗20% 人
完咗第一個sem 出埋grade 再走多20%
仲未計有人讀唔掂畀人踢

我自己冇係德國讀過書, 不過條女係 tu münchen 學生妹, 工作上亦都接觸唔少 tum, rwth aachen, uni stuttgart 學生, 個人覺得相對美國 t20 成個 intensity 其實比較低, 更重要係免學費哩點亦令唔少學生對自己學業唔多負責任或者各種 defer, master 讀足 4 年都唔係未見過, 所以話唔少人 drop out, 但係當中好多人係應得

係德國讀完書大唔大機會可以留番係當地？我細佬泥緊都去英國讀書

本身好鍾意德國文化，硬係覺得佢哋學野嗰套先啱我

International office

有 叫我等

最衰依家執左

應該放假姐 等一等

我學到嘅德國文化係 你唔理supervisor supervisor 都唔會理你 什至係 你要chur supervisor

又唔係嘅 香港限左time Frame 咁上下自然會叫你交嘢 呢到好多都無 咁你唔理 佢就理撚得你

而家喺奧地利讀緊, 唔係德國但都係德語系國家，我自己考完19dse之後就過左黎，因爲黎個陣德文得b1證書，所以去唔到德國，上年喺呢邊讀左1年foundation，考左b2，諗住駁返上德國既大學

去搞visa 已經體會到
一早做好application同果呀姐（香港人）對齊晒文件到開學前一星期要打去問先知原來一早做好左但呀頭未簽 最後上機前一日先拎返passport

考到b1定讀到B1先

讀到

係香港讀到b1
去到德國要重讀a2

我打算apply之前盡衝B2或者C1

你放棄dse就或者得

所以Studienkolleg係必須？

先唔理英語授課嗰啲
Studienkolleg如果你成績好佢反而唔會畀你入
一係你讀大學德文班

英文 programme 好似要 private fund
無得免費讀

(利申唔係樓主)

ETH 唔係仲難入過 TUM 咩

淨係要secondary school leaving certificate加考entrance exam。不過最後過到第2年既就得番一半到，但你真係要識德文章。DSE勁既可以唔洗考exam or only partial exam，基本上你識德文就有機入。

德文一定要C1,呢個無得講，minimum requirement。唔係咁多香港人可以做到，所以除左係德國瑞士出世既，都幾難做到。

覺得C1 都唔夠
AeroEng 喎
Scientific Lexicon 完全唔係英文果套嚟

Flow rate -> Fliessrate
Tensile Strength -> Zerreissfestigkeit

(利申 Übersetzung)